\section{Implementierungsdetails}
Für die Implementierung des Spiele-Prototypen werden drei neue Klassen erzeugt (siehe \autoref{fig:Klasssendiagramm}).\\ Die Klasse \emph{Game} erzeugt die Spielszene. Es werden alle benötigten Assets geladen, die Physik und die Kamera der Spielszene konfiguriert, Container und Gruppen für die Darstellung und Physik der Spielelemente erstellt. Informationen für das Erzeugen der Spielelemente Teleporter, Schatzkisten und Spielerstartpunkte sind in der Spielkartendefinition, der Tilemap, als Eigenschaften hinterlegt, diese werden ausgewertet. Die Spielerfigur wird instanziiert und an einem zufälligen Startpunkt platziert. \\Die Klasse \emph{Player} repräsentiert die Spielerfigur. In dieser Klasse wird unter anderem die Steuerung behandelt und das Auslösen von Magiebällen.\\ Die Klasse \emph{Bullet} repräsentiert die Magiebälle, in dieser Klasse wird die Bewegung der Magiebälle behandelt. \\Da Schatzkisten und Teleporter selbst keine weitere Funktionalität benötigen, werden diese direkt mit der Klasse \emph{Sprite} des Phaser.io-Frameworks erzeugt und sind nicht im Klassendiagramm aufgeführt.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Klasssendiagramm}
	\caption{Vereinfachte Darstellung des Klassendiagramms}
	\label{fig:Klasssendiagramm}
\end{figure} 

\subsection{Spielkarte}
Für die Implementierung des Spielprototyps wird die Arcade-Physik-Engine des Phaser-Frameworks verwendet. Diese einfache Physik ermöglicht es, Berührungen oder Überlappungen von \emph{Gameobjects} zu behandeln \cite{PhaPhy19}. Bei der Erstellung der Spielkarte \emph{Tilemap} wurde dies mit berücksichtigt und einzelnen Kacheln Eigenschaften zugewiesen, um bei der Implementierung Bereiche für Schatzkisten, Teleporter, Wände und Eintrittspunkte zu gestalten. In der \emph{Createphase} der Spielszene werden aus den Spielkartendaten diese Informationen extrahiert und die Positionen für die Spieleobjekte ermittelt (siehe \autoref{fig:tilesattributes}). Die Spielkarte und die Kacheldefinition wurden mit dem Tilemapeditor \emph{Tiled} erstellt \cite{Til19}. Die Spielkarte wird zusammen mit den Kacheldefinition als JSON-Datei gespeichert. Die Spielkarte wird in der JSON-Datei als base64 kodierter String repräsentiert (siehe \autoref{fig:jsonmap} Zeile 3). Die Kachel-Eigenschaften werden in der JSON Datei als Liste zu jeder Kachel gespeichert, in der Zeilen 10 bis 27 der \autoref{fig:jsonmap} sind zwei Kachel-Definitionen zu sehen, die Kachel mit der ID 0, die als Platz für eine Schatzkiste dient und die Kachel mit der ID 4, die als Startpunkt konfiguriert ist. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.7\textwidth]{tiles_attributes}
	\caption{Zuordnung von Eigenschaften zu Kacheln der Spielkarte}
	\label{fig:tilesattributes}
\end{figure} 


\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{lstlisting}
"layers":[
	{
		"data":"hAAAAIQAAACEAAAAhAAAAIQAAACEAAA_gekürzt",
		"encoding":"base64",
		"height":48,
		"width":48,
	}],
"tilesets":[
{
	"tiles":[
	{
		"id":0,
		"properties":[
		{
			"name":"item",
			"type":"bool",
			"value":true
		}]
	}, 
	{
		"id":4,
		"properties":[
		{
			"name":"spawn",
			"type":"bool",
			"value":true
		}]
	}.....
] 	\end{lstlisting}
	\caption{Ausschnitt aus der JSON Datei für die Spielkartendefinition}
	\label{fig:jsonmap}
\end{figure}

\subsection{Spielszene}
Das Laden der für das Spiel benötigten Grafiken, Definitionsdateien, \mbox{Sounds} über das Phaser-Framework ist eine der Hauptaufgaben der Klasse \emph{Game} ebenso die Konfiguration der Kamera des Phaser-Frameworks und bereitstellen das der Container für die Einschränkung der Spielersicht (siehe \autoref{fig:View and playersight}). Aus der Spielkarte werden die Positionen für das Verteilen der Schatzkisten und die Teleporter extrahiert. Die Phaser-Arcade Physik wird aktiviert, die Teleporter und Schatzkisten hinzugefügt sowie die  Callback-Funktionen für Behandlung der Physikereignisse von Schatzkisten und Teleporteren erstellt und die Spielerfigur erzeugt.\\ Die Schatzkisten werden in dem Einzelspieler-Prototypen über einen Timer des Phaser.io Frameworks erzeugt und verteilt.\\ Die Schatzkisten und die Teleporter werden direkt über die Klasse Phaser.GameObjects.Sprite erzeugt. Diese Elemente haben keine weitere Funktionalität, das Einsammeln bzw. die Teleportfunktion wird durch Callback-Funktionen und die Konfiguration der Arcade-Physik realisiert.\\

Die \autoref{fig:loadasset} zeigt einen Ausschnitt der loader-Funktion Datei \emph{src/js/utils/loader.js}. Diese Funktion lädt alle für das Spiel benötigten Assets. In den Zeilen 2 bis 4 des Ausschnitts werden die Assets für die Spielerfigur geladen. Zeile 2 lädt die Animationsbeschreibung der Spielerfigur, Zeile 3 lädt das Bitmapbild aller Animationsframes für die Spielerfigur. Über Defintionsdatei wird das Bitmapbild in die einzelen Frames für die Animation zerlegt wird. Zeile 4 lädt das Laufgeräusch der Spielerfigur.\\
Die \autoref{fig:chest} zeigt Code-Fragmente aus der Klasse Game zur Erzeugung und Verteilung der Schatzkisten. In Zeile 1 werden die Positionen der Kacheln ermittelt auf denen Schatzkisten plaziert werden können. In den Zeilen 2 bis 4 wird für die Schatzkisten für die Arcade-Physik gruppiert und 20 neue Schatzkisten erstellt und verteilt. In Zeile 5 wird die Acade-Physik für die Schatzkisten-Gruppe aktivert.\\
\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{lstlisting}
	function loader(scene) {
	scene.load.animation('mimi_walk', 'assets/animations/mimi_anim.json');
	scene.load.atlas('mimi', 'assets/animations/mimi.png', 'assets/animations/mimi_atlas.json');
	scene.load.audio('step', 'assets/sfx/step.mp3');
	.....
	}
	\end{lstlisting}
	\caption{Ausschnitt aus der Datei \emph{src/js/utils/loader.js}}
	\label{fig:loadasset}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{lstlisting}
		  this.itemPositions = this.genPositionArray('item', worldLayer);
		  this.collectables = this.physics.add.group();
		  this.collectables.enableBody = true;
		  this.addItem(this.itemPositions, this.collectables, worldContainer, 20);
		  this.physics.add.overlap(this.player, this.collectables, this.collect, null, this);
		  
		  .....
		  
		  genPositionArray(key, map) {
			  var positions = []
			  map.forEachTile(tiles => {
				  if (tiles.properties[key]) {
					  positions.push({ x: (tiles.x * tiles.height) + (tiles.height / 2), y: (tiles.y * tiles.height) + (tiles.height / 2) });
				  }
				  })
			  return positions;
			}
			
		addItem(positions, group, container, amount) {
			for (var item = 0; item < amount; item++) {
				var pos = Phaser.Utils.Array.GetRandom(positions);
				var x = group.create(pos.x, pos.y, 'chest');
				container.add(x);
				}
			}
	\end{lstlisting}
\caption{Ausschnitt aus der Klasse \emph{Game}, initalisieren der Schatzkisten}
\label{fig:chest}
\end{figure}

\subsection{Spielerfigur}
Die zentrale Funktion der Klasse \emph{Player} ist die Behandlung der Tastatureingabe und die daraus resultierende Bewegung der Spielerfigur. \\Visualisiert wird die Spielerfigur durch vier Animationen, die je nach Bewegungsrichtung angezeigt werden. Die Position der Maske für die Einschränkung der Spielersicht (siehe \autoref{fig:View and playersight}) wird ebenfalls mit verändert.\\ Die Blickrichtung der Spielerfigur wird für die Schussrichtung des Magieballs gespeichert. Für den Schuss des Magieballs und die Benutzung des Teleporters wird jeweils ein Cooldowntimer, verwendet um die Schussrate bzw. die Teleporternutzung zeitlich zu limitieren.\\ Das Abfragen der Tastatureingabe und das Anzeigen der Animationen für die Bewegung sind Teil der \emph{Gameloop} (siehe \autoref{fig:gameloop}).\\
Die \autoref{fig:movment} zeigt einen Ausschnitt aus der Klasse Player. Die Funktion \emph{movement} wertet die Tastatureingaben aus und steuert die Animation, Gehgeräusche und Bewegung der Spielerfigur, die Funktion ist in der Abbildung gekürzt. In Zeile 3 und 7 werden die Einganen geprüft und in den Zeilen 4 bis 5 oder 8 bis 9 die passende Animation angezeigt und die Spielerfigur bewegt. Wird keine Taste gedrückt wird die Animation in Zeile 15 gestoppt. In den Zeile 23 bis 25 wird der Magiball abgefeuert. Die Funktion \emph{movement} wird in der \emph{Gameloop} verwendet.
\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{lstlisting}
 movement(keys) {
		this.isWalking = true;
		if (keys.left.isDown && keys.up.isDown) {
			this.anims.play('walk_up', true);
			this.body.setVelocity(this.acceleration * -1, this.acceleration * -1);
			this.direction = { x: -1, y: -1 };
		} else if (keys.right.isDown && keys.up.isDown) {
			this.anims.play('walk_up', true);
			this.body.setVelocity(this.acceleration, this.acceleration * -1);
			this.direction = { x: 1, y: -1 };
		
		........
		
		 } else {
			this.anims.stop();
			this.isWalking = false;
			this.body.setVelocity(0, 0);
		}

	
		if (keys.space.isDown) {
			this.fire(this.direction);
		}
	\end{lstlisting}
\caption{Ausschnitt aus der Klasse \emph{Player}, Bewegung der Spielfigur}
\label{fig:movment}
\end{figure}

\subsection{Magieball}
Vergleichbar mit der Klasse \emph{Player} ist die Klasse \emph{Bullet} aufgebaut. Die Bewegung und das Anzeigen der Animation des Magieballs sind die Hauptaufgaben dieser Klasse. Die Information für die Bewegung wird durch die Blickrichtung der Spielerfigur und einem festgelegten Wert für die Geschwindigkeit ermittelt. Die Berechnung der Position und die Animation des Magieballs ist Teil der \emph{Gameloop} (siehe \autoref{fig:gameloop}).